\chapter{Sikér} \label{ch:siker}

A könyv címadó fejezete a sikér nevet viseli, mely a glutén hivatalos megnevezése, gliadin és glutenin keveréke, és ez teszi ki a búza fehérjetartalmának kb.~\qty{80}{\percent}-át.~\cite{wiki_gluten} Gluténérzekenyek így sajnos lapozhatnak tovább, vagy megsüthetik a recepteket ajándékba.

Jellemzően minél magasabb a liszt sikértartalma, annál jobb minőségű termékről beszélhetünk. A sikérből alakul ki a tészta dagasztása, majd kelése során az úgynevezett sikérháló, ami a tészták rugalmasságát, alaktartóságát adja, ettől nem fog elszakadni a pizza nyújtáskor.

\subsection*{Belépő feltételek} \label{ssec:belepo-feltetelek}
A fejezetben szereplő receptek feltételezik az alábbi konyhai eszközök elérhetőségét:
\begin{itemize}
    \item nyújtófa
    \item sütőpapír
    \item virágspriccelő
    \item legalább gramm pontosságú mérleg (de inkább tizedgrammos "kokainmérleg")
    \item dagasztógép
\end{itemize}

A dagasztógép természetesen helyettesíthető kézzel és izzadtsággal, a gramm pontosságú mérleg állítólag rutinnal, de én utóbbiban nem hiszek, előbbiben meg el lehet fáradni. A sütőpapír viszont nem helyettesíthető szilikonos sütőlappal, mert megváltoztatja a folyadékok mozgását.

\subsection*{Élesztő átváltás} \label{ssec:eleszto-atvaltas}
A receptekben az élesztő mennyisége friss élesztőként van megadva. Ezt macerás tárolni (hűtő, fuh) és viszonylag hamar meg is romlik, habár a legkönnyebb dolgozni vele. Friss élesztő helyett használhatunk aktív vagy instant szárított élesztőt is.

Aktív szárított élesztő esetén a megadott mennyiséget szorozzuk meg \num{0.4}-gyel. Ne felejtsük el újrahidratálni, és így a nedves hozzávalókhoz keverni.~\cite{kab_eleszto_atvaltas}

Instant szárírott élesztő esetén a hasonló faktor \num{0.33}, ezt a receptek száraz összetevőihez keverhetjük hidratálás nélkül, ne lepődjünk meg azonban, ha az "éledés" apró lokális foltokban fog megjelenni a tésztában.~\cite{kab_eleszto_atvaltas}

\input{./siker/signature_pogacsa}
\input{./siker/kifli_perec}
\input{./siker/hamburger}
\input{./siker/pizza}
\input{./siker/gyurt_teszta}
\input{./siker/kenyerke}
\input{./siker/kalacs}
